17/04 7:00am 金管局再承接57.7億港元沽盤 (樓爆近鳥）

屌你真你死唔加息 係咪燒晒啲錢先加？

話事人供緊樓

樓爆

今日下午又要接幾多

估六十幾億

今次接左57億幾 一次比一次多 下次超過57億

就快一日一佰億

銀行結餘減小咪會加息
而家咪進行中囉

你知唔知加息係加兩邊
儲蓄同借貸嘅利息
銀行水浸仲點會加息引你存錢呀
收左 d 錢返黎又借唔出

有樓，支持加息

6月美國再加息，到時香港幾肯定要加/追加

一星期200億，8星期剛好用晒

一次過追返1.5厘就好笑

連埋今年最少2次，換句話講潛在2%加息

好似三四日已經200億

政府 夾硬唔跟加息既後果

再買就減息

咁又咁講銀行唔等錢洗 低息多人借錢 唔通唔食盡佢咩

好快燒晒，但加息幾時先加
每次加得0.25
對樓市影響有幾大?

佢地真係當d外資唔會沽d港紙

係班banker唔加息
關政府咩事

好似係銀行唔加 政府有暗示過叫佢地加
但加左冇生意 唔肯加

唔加半厘都會繼續沽

咪係

點夾硬唔加呀醒目

風向問題
你睇下2016個樓市跌咗5%個陣D剛需唔見哂

我覺得呢個似d 樓上有個過銀行多錢
慢慢加係比人 習慣 而加要追返 就好突然

成班樓淡衝出黎

政府做野要暗示我真係唔識
原來美國加息係銀行話事 唔係聯儲局話事

Hkma有話事權？

屌我都話唔知

政府唔加息？要幾撚無常識既人先會敢講出呢啲野

香港由銀行自行話事 金管局淨係可以提高貼現窗 但你銀行大把錢佢唔用 本身平錢多 可以唔需要理會金管局

即係你班阿婆願意用一厘去做定期 佢洗撚理你個貼現窗利率係幾多 金管局平有權力去迫你銀行跟息

真心唔識

唔識就唔好衝出黎柒

減息啦屌

咁轉返 銀行唔加息既後果囉 其實都冇乜分別

保羅都過黎撚狗

做乜野呀 大佬

銀行有千六億借唔到出去呀
加息重會減少借貸需求

點加呀 唔識就摺啦

無事喇無事喇，升到7.8494喇

完，散場

但唔加 比人吐息
到時要追返 到時咪一鳩樣

夾多個零月 每星期3、400億 先再出黎叫加息啦

Molamola 銀行結餘跌喇

一個月跌夠1000 億睇下你加唔加息
上星期班業主仲反口加鳩我價
租都減啦 一開波就話有價講

yen比人套息套左十9幾年 有無叫過加息先

跟本只係拖 拖完唔撚使還？

咁係銀行商業決策
錢多息平
錢少息貴
關hkma撚事

香港有咩出口咁巴閉可以同日本比呀

bankers:梗係等班傻鳩上哂車先加息啦 你地識條鐵咩

唔識又可以講到似層層咁既

放得幾多數就得幾多數啦. 唔使做生意咩

日yen有印錢喎 你需求幾多佢印幾多比你 根本唔會出現銀行體系唔夠錢而夾升息

香港金管局唔可以因為港元需要升而發港元 你要有美金儲備

現家跌左幾多

你咩鄉下
依家, E家都見過
現家係咩撚野事

語意不通
你到底想講
經濟規模同套息交易嘅關係係乜？
平行？正反？遞進？因果？

中學畢業未
中文用字都差成咁

唔識就去睇下書學下啦

政府買港幣好事黎，掃完貨先加息，醒目呀

成日講加息加息
有無諗過點解銀行借唔到錢出去
因為香港無產業呀，作為香港主要行業既地產商大把錢，其他錢借黎主要都係金融

19年先戲玉
美國真收水

借錢做生意最後又係攞哂黎交租比返地產商，借黎托咩

其實每月都收緊100億美金

你計下19年每個月收幾多先講啦

其實點先會樓爆？認真問 啊爺條水咁大

又夾番去7.8498

縮表從2017年第四季開始，先是每月少買100億美元的債；到2018第一季，每月少買200億美元債；到2018年第二季，每月少買300億美元債；到2018年第三季，就每月少買400億美元債；到2018年第四季，每月少買500億美元債；合起來是300億+600億+900億+1,200億+1,500億=4,500億，

越接銀碼越大,黎緊應該100億咁去。
袋住咁多港元會點?

2019年隱含重大的政策拐點。從2019年下半年開始，美聯儲才可能啟動主動縮表的操作。即利用被動縮表進程中空置的縮表配額，主動賣出長債和MBS，以針對性地修復收益率曲線，屆時聯儲局資產規模的縮減將會被現時顯著。

其實已經經收緊300億

6月400
9月500，維持到完成

大戶靜靜雞走鬼
雞仔仲諗緊入場

d樓唔可以跌架
一跌就俾人買到架啦

只怕加息後, 只係樓市成交少, 但業主上撚左岸唔撚減價。
壓測又難左。夾死想買樓自住結婚既後生仔。

要計加息之前低息借錢果班友會唔會再借

樓點會爆
最多回調少少

預左係咁架啦，樓價邊會咁易跌

硬接火棒咪又係食屎，無能力就唔好接，接左可能慘過租樓。

加息，即係經濟好，升

加息，散戶賣樓，貨源歸大戶，壟斷，升

加息，股票息差小，多左人做定期，銀行水浸，升

香港樓市不滅神話

借發展商死亡二按先死

用老豆間樓二按，再死

經濟轉差，失業無錢供，三死

不過無咁快發無嘅，起碼都要兩年

好快好多銀主盤出現

眾話事人：急放半山物業，但求打個和

其實加左都唔代表買到樓 不過樓市唔會升到依家離譜

金管局的外匯儲備有4400億美元；香港銀行結餘體系有1600億港元，所以港匯基本上唔會爆，你地死條心啦

由於香港沒有自己的貨幣政策，金管局宜家慢慢透過收水去逼銀行加息，就算加都唔會加得多，樓市都只會輕微調整，所以樓市基本上都唔會爆，你地死條心啦

經我精密計算，最多跌10%, 一定唔穿11%

都係果句潮退個陣冇褲著既你估係有樓個班人多定無產階層多?
銀行收水借錢難左, 想買既都難左。

不過, 租金會跌, 租樓個班輸少D。

唔怕即刻拎返狗鐵果千億

有無人可以解釋下個機制？

怕甚麼

正解，其實加息都係死嗰班呼吸plan二按既人

基本上你正正經經向銀行H按都加幾次先封頂到P-2.5

過得銀行壓測班人供樓洗怕加息咩

其實應該唔會咁多人用老豆間樓二按？咁咪又要還錢又要供自己層樓？

80年代成長既港女成為今日既港媽,加上無能既港爸造就今日畸形價值觀,港仔要娶而家港女唯有買樓,負擔唔到都要全家陪葬,所以樓唔會跌

HKMA 將HKD 同USD set 左係7.8 水平。
即係發鈔銀行用1蚊USD 可以印7.8HKD。
但貨幣係自由流動, 當兩地經濟/息口唔協調個陣。貨幣個需求就唔同。又或者大戶追擊HKD, 令市場大量流出HKD。供應大增, 港匯就會跌。而HKMA 要令HKD 穩定係1:7.8 就set 左強方/弱方兌換保。透過HKD/USD 買賣去穩定匯率。

當買入之後市場上既HKD 供應減少, 銀行冇咁多水就會加息去吸引Saving。
相反個陣, 銀行太多水就會減息令人借錢。

會
好多人只要兩老未退都會咁諗
二按就係為咗套現首期
月供個數本身唔係咩大數

呼吸plan個優惠期一完就踏入加息週期

早兩年hkma 收緊個按揭成數
就係驚太多人衝上樓
一加息就亂

點知班地產佬自己出呼吸plan

其實大家知唔知借發展商2按都要銀行壓測
要銀行批埋2按先可以拎去發展商做。
2按壓測仲要減一成供款佔入息
係全數借發展商唔經銀行（財仔）先有機會壓測鬆手D 或唔洗壓測

銀行識計數既 唔加息等你班港豬瘋狂入市
個個借loan投資 等儲夠數就急加
玩耍你地班傻鳩

新手唔係好識
姐係我屋企人有層樓
我可以2按左佢, 再買一層樓
到時我就供2層?

只不過係借錢做首期 加大左每月還錢數目 AND 利息?

利申: 公務員唔怕炒

儲備多就低息等人借，儲備少就高息等人存
銀行做生意有數計，邊有咁得閒玩鳩人

解釋得好詳細，上年又話金管局出票據加息，點解唔出返同一招既？

地產商都大致預計到後面息口會點（除非有好突發既事）所以地產出得呢d plan 冇死錯人（對佢地自己黎講）

加上如果用呢d plan 但冇計清楚真係冇得怨人...

香港利率撚係政府決定呀 你on9架？

美國加息係聯儲局話事呀弱智仔

咪仲好
金管局一早想夾班banker加息
燒得越快 班banker就自自然會加

好似係
前題係真心唔怕炒同唔怕供條數大
等高手答

其實加息同樓市有咩關係

我屌...你google 下先啦

... 你買樓問銀行借錢做按揭，咁人地銀行會唔會冇條件開善堂咁比你呀 唔會呀 咁人地食咩食d還比佢d息 咁加息會點呀 息率唔係定死架 加息咪比多d錢供你層樓 做咩事

lm

連登仔

其實同樓價真係無關係...係供緊樓果班要供多少少

總之跌撚硬啦
利申: 升小三

壓測計唔計loan?

供緊 定息 加啦
加完仲難過壓測
樓價跌 估價不足仲難買啦

借唔出去之餘又比多啲存款利息出去，輸double呀，加條旦呀

定息咪第一年，第二年，之後咪又係跟h/p

樓價跌唔跌就唔知, 歷史睇兩者無關係

但壓測就一定越黎越難過...要做按揭上車既更加難買樓...

跌啲乜先
跌咗個腦？

加息永遠未死得人，上唔到車，咪加重租務需求，留意失業率啦，樓市啲人要無工返先爆，加息回1成味只係返一年前個價

又睇唔到企業加息會收皮，連登仔渴望的支爆樓爆唔會出現的

2018 淡友起義
加爆佢

淡友會戰勝歸來

同意樓市跌要失業率升去觸發
但我唔明香港失業率點解咁低
又唔覺得經濟好wo

你睇一次失業既定義

排定ifc啦屌

咁實際上真係有支那走資同班炒樓客買高咗個市嘅
我係淡友但唔覺會跌咗多，2至3成就差唔多

認同2-3成 除非有其他大獲野... 去到成個市臨 重演日本10幾年通縮 到時唔洗諗買樓 諗下份工保唔保得住

on9仔，香港有成4400億外匯儲備，1600億港元係銀行結餘黎。

1600億係借唔出果啲錢，減少只代表就快可以加息(銀行唔使賠比存款)

就係咁，就只係咁，唔會有乜嘢爆，樓一樣咁貴，叫雞一樣無得比午餐肉，完

屈蛇
你層1200萬樓呢

結論都係得一句

有樓 繼續有樓
無樓 繼續無樓

淡淡講咩都無用

等升值

其實點解叫呼吸plan？

低能，不嬲樓價高啲人就係咁㗎啦，依家同90年代比一啲都唔算好

唔好爆呀
爆左點搵人租我樓
利申： 斷供 父幹撚

有呼吸免審查即批

加息未呀 仆街

依加等班水魚遊定入網先 再追番美國息差 hsbc profit rise rise rise

咪唔好撚加囉，睇你啲垃圾港共銀行玩得幾耐

要控制聯邦基金利率(隔夜利率)，聯儲局都唔係揮一揮魔術棒就一定能令市場跟佢加息減息。

量化寬鬆前，聯儲局靠公開市場操作，買賣票據從而影響增減銀行儲備結餘(等同香港的銀行體系總結餘)，令利息下降或上升。

量化寬鬆後，由於聯儲局大量購入債券，令銀行超額儲備結餘增加到2萬幾億美元。聯儲局唔能夠再靠以前方法影響利率，要改為向超額儲備結餘支付利息及隔夜逆回購工具(ON RRP)，ON RRP讓金融機構可借出隔夜資金畀聯儲局以賺取利息。

而香港貨幣發行局制度同世界其他央行唔同，係唔會主動控制貨幣基礎，而係被動調節總結餘。任志剛以前都講過，其實香港已具備工具，可進行酌情貨幣管理。

先唔講你睇好定淡，睇到你講你認為只值三百萬真係笑左出黎 邊有得你認為，六百萬呢個價係人地認為值加有能力而且成交左

你試下食茶記同個伙記講你認為個茄通值廿蚊睇下佢打唔打到你仆街

拎bitcoin 比又係既，一個係虛擬貨幣一個係實體商品，你可以唔玩bitcoin 但係你一定要住，依家既政策下重邊有得炒樓，我相信呢幾年入市既係望有個地方住多體望佢繼續升而有錢賺

出發點錯曬，你怪個班辛辛苦苦儲首期買樓既人不如諗下係政策失誤啦，政府一邊為減少樓爆風險出左勁多政策令上車難度增加，一邊又由得佢乾升。基本上買得既都供得起有餘，又有壓測計埋加息周期既負擔，買得起個班都失業斷供你唔係覺得你無事下嘛？最後得益既只係個班本身有錢到仆街既大地主 香港有七成樓已經供斷，得三成重供緊，呢兩年成交縮到咁加上又有2成升幅，就算輸既只係呢兩年買個班，5%都唔知有無

總知一日政府唔起樓，受苦既只係市民

Thx 清

無人會低價賣樓點會有人輸

索螺絲

任何時期買樓既人都唔會mark 低過市價止賺，任何想賣樓既人都要買返樓，所以樓價唔會跌

股市都係咁, 所以十萬點不是夢

減息減息

我睇廿萬點

加息

90年代係均富，依家？你都識話晚晚，90年代係日頭都係咁

今日日頭又接咗未?

應該有，等收市先公佈

今朝七點前買入57.7億嗰次?

Sorry, 我指開市後

呢句真
90年代個個都好捨得洗錢
連一般平民都會

番番上一個問題係
而家香港人買樓
有幾多係真正自住，有幾多係炒樓隨時走人？

後者其實而家未加息，回報率已經得番2%一年
衰過買債卷，搏只係搏升，轉角一來 走就走呢班

前者所謂剛需，轉角反而呢班人會入市

嘈黎嘈去都係呢個問題

你地不如俾心機去搵下 實質少少的數據
自住：炒樓 的比例
再去推論下一步啦

年尾應該5000-7000蚊一尺樓

依家係樓市造好帶動嘅財富效應，嗰個年代係實業打工都搵到錢。分清楚實體經濟同炒賣經濟先啦。

SSD 下仲有幾多炒樓?

用公司hold, 之後公司轉讓買賣。當然都同individual hold 交多D 稅。

年年升20%, 3年升夠60%, SSD不足為懼

加息又點?
加完又唔會供唔起

公司轉讓呢個交易成本太大, 對小市民黎講根本就唔合理.....同埋下手買家好難上會

加！大大力加！

供多咗都咁開心，港樓又贏

有樓點都開心架
住高尚住宅區 點都威d

我都唔覺樓價會跌
依家自住比例高 真係好難會跌 睇樓果陣 用家都佔一半以上
自住真係唔會理佢跌幾多 上到樓先算 5年後樓價冇變 都贏左
壓測加息後 我諗好多人會過唔到

轉價比租租
租租們記得搵多d錢 準時交租

樓呢啲紙上財富蒸發就會影響市道 息又升 又走資 失業率好快都會升

點都好 租樓日日賺

cash is king

自住比例有幾高？

始終, 息口抽高, 資金少左。調整係必然。但大跌就冇乜機會。大漲小回既機會較大。
而且跌5% 已經有人接。
加上9成按set 係4球, 8成按set 係6 球。依個位對大型屋苑有一定阻力。
上車盤最多咪跌到4球。

點解跌5%有人接？唔係1% or 10%?

比想像中多好多即係有幾多？

其實係咪有人用買賣港幣食緊大茶飯,當金管局atm?例如賺息差咁

大漲小回 唔期望跌10%咁多 跌5%都已經好好
而家6百頭果啲樓都可以做番8成按

比喻黎 5%冇實質數據。
想表達跌少少就有人接。sorry for misleading
參考一六年頭個陣跌左一成左右。當時零售業寒冬。hsi 跌左三成。

上年索羅斯，口水戰話追擊港元。結果冇左影。

因為買家找死，剩最後一啖氣

all in 銀行股對沖

2388

23 下年100周年，可能派特別息

好似無買喎, 無事啦喎

今日真係無買第二轉??
牛3 gogogo
party 繼續

但港匯 keep 住 7.85

樓爆都唔撚到你地買啦

可能用晒1600億先一次過公布

04月17日(二) 17:18

港匯續弱！由於港元兌每美元再度觸及7.85的弱方兌換保證水平，香港金融管理局已第7度再在市場買入港元，今次額度為33.76億港元。

計及今次，已是金管局至少7次買入港元，累積涉資約223億港元，令銀行體系結餘降至1,574億港元。

買哂佢

因為班高官都供緊樓 一個月比多萬幾都唔肯

又來撚狗，今晚零晨又要接幾多錢

好似政府一d都唔介意

唔駛驚

香港係永遠唔會加息
港樓>黃金>石油

港樓

究竟會加幾多息呢？同埋接到幾時呢？

今次唔樓爆都唔知幾時再有機會樓爆

而家中學唔使讀Econ?
咁多人唔明息口係點定?

你一定會好失望

我係淡友都覺得未必爆, 但轉吓風向, 唔好升住, 我覺得好合理

剛需大過天，樓價只升不跌，跌都只會跌好少，只要有信心，係時候加按老豆老母層樓為樓價投下信心一票

】港滙再度觸及7.85弱方兌換水平，金管局第七度入市，買入33.76億港元，令周四銀行體系結餘降至1574.55億港元。

金管局自上周四以來七度入市，累計買入223.97億港元。

本港銀行同業拆息持續上揚，據財資市場公會資料顯示，與供樓按息相關的1個月香港銀行同業拆息(HIBOR)續升至0.8929厘，連升3個交易日；隔夜息升至0.1979厘。

1星期及兩星期拆息分別報0.4261厘及0.5643厘。3個月息報1.2971厘。

長息方面，半年期報1.593厘；1年期報2.1066厘，再創2008年12月以來最高。

金管局再入市

其實香港銀行結餘如果係0 o既話有無咩直接負面效果?
10000億儲備可以係咁燒

原來有入市

愈接愈快，5日接226億

聽朝又接

驚咩，大把錢

港爆
同班父幹撚攬炒
SSR首抽丫拿

仲有三十幾日頂😌

樓爆真係好難，香港人本身都大把錢托住，不過調整少少就唔出奇。

最緊要有信心

有信心 可奪金

大把錢，d錢流哂去美金啦
1個月後銀行個pool得返幾多

要承接幾多口啲人先識分外匯儲備 同 銀行結餘

成日話有購買力，樓一跌就接，問題係到時係買家話事，唔係而家咁係賣家話事。

個市向下你買貨，叫做接刀。要夠氣頂到最後先得。更多人係未頂到底位已經玩完。一級級落先係最攞命。

有興趣嘅巴打可以睇下一套叫反收數特攻隊嘅戲，benz雄跳樓個段

今次真係減息 阿爺暴力救市

molamola

樓爆近了 好友應當悔改

跌少少都大把人接丫，長渣無得輸，唔好問我點解跌5%就接唔係跌10%, 總之跌少少就會接

呼吸plan 借盡果班人先會爆
經濟唔太差唔裁員都仲有人供得起樓

自己友

成日話金管局嘅錢夠燒

問題係，真係會燒曬先脫勾？

可以燒到1半脫勾，讓領導先走咁走。香港人好醒，但有樣野好致命，就係太信自己套金融制度。幾好嘅制度都係靠人維持，香港唔係唯一行聯匯嘅國家，之前亦有行聯匯嘅國家脫勾。

供緊層名鑄

班炒家賺夠就走，邊個會同一萬億對賭到最後。

香港燒緊錢邊個最開心

經濟唔會差，因為政府唔會俾樓價跌

你借到咁多相等既港紙同金管局鬥燒先講啦，到時夾息都夾爆你春袋

夾息

你經歷過97未？期股匯立體攻擊

大不了盈富2.0 又唔係未試過，總之就聯匯唔失得

點解哩代香港人唸野咁簡單

因為世界就係咁簡單

邊個國家好似日本咁借錢比炒家去賭？

點解諗得咁複雜，97風暴後我地衰左6年黎交學費，後來任7招去完善整個聯匯再儲左20年錢，點解有人覺得我地香港政府咁不堪一擊

跌巿就無晒肛需啦

唔好淨係托樓

港府幾時球股市

剛需大過天丫，你識咩丫

泰國好似都有

之前都有巴打好簡單咁講依家呢個年代仲玩實業真係十死九生，甚至好多公司企業都已經唔係再靠本身業務搵錢，結果QE出嚟嘅熱錢好多都去晒金融市場資產市場，其實依家全世界都係咁玩，即使美國都係，當然香港情況再嚴重啲，因為香港本身就只有金融地產

講渣麻....你估到時真係陰跌你估有幾多人衝入去 你入完又跌，隔離入完又跌少少，第三個敢唔敢入去？樓冇得溝淡ga

我唔驚架，供得起，最多賬面蝕幾十萬，大家話淨係跌5% ，我就5%衝入去

如果依家我按左老母層樓之後加息 我就真係仆街喇

基本上想香港爆

果班都係窮撚

好撚心啦

香港爆，行先死去咪又係你班窮撚

幾時輪到班有錢人？

你估真係一齊死咩

Nothing to lose 嗰堆

啱啱又接

其實講加息=樓爆班人智力係咪有問題

港爆 準備午餐肉屌閪

睇住啲爛屋勁高價都有人接